<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relax Forme®</title>
    <description>Relax-forme® est la marque déposée de la SAS Pandore, société créer en 2012, vente, location, installation et S.A.V de fauteuils de massage professionnels hauts de gamme de la marque française SUPRA qui les conçoivent depuis plus de 25 ans. Nous nous adressons aux particuliers ainsi qu’aux entreprises.
</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:46:33 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2016 00:46:33 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>La Douleur</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028les-musclesspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Les muscles:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quand on est jeune les muscles ont toutes leurs capacités. Avec le temps et pour tout le monde, la capacité musculaire diminue donc les muscles ne travaillent plus comme avant. Et pourtant les muscles sont indispensables à …&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028larticulationspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;L’articulation:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’articulation, elle, travaille dur toute la journée. A chacun de nos mouvements, les deux cartilages glissent l’un contre l’autre, voilà ce qui se passe quand tout est normal.
Mais… le cartilage
Est attaqué, le simple poids de notre corps est une attaque permanente pour les articulations des jambes, du bassin, du dos.
Résultats :
La douleur se déclenche et le cercle vicieux s’installe. On ne bouge plus de peur de souffrir, les muscles sont donc au repos, la circulation sanguine se ralentit.
C’est comme une plante que vous n’arrosez plus, elle va dépérir. Alors le cartilage dépérit, devient de plus en plus fragile. Il en arrive à s’user et la douleur s’aggrave.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028plus-on-a-mal-moins-on-bouge-et-moins-on-bouge-plus-on-a-malspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Plus on a mal moins on bouge et moins on bouge plus on a mal:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-douleur/1.png&quot; alt=&quot;shema&quot; title=&quot;shema&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, ne rien faire ? Il faudrait bouger, mais bouger fait mal ? On prend des drogues pour atténuer la douleur. Bien souvent l’estomac ne les supporte pas. Doit-on se résigner à souffrir toute sa vie ?
Non il existe des solutions.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028faire-travailler-vos-muscles-et-les-fortifierspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Faire travailler vos muscles et les fortifier:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est le secret d’une bonne articulation.
Pourquoi ? Parce que les muscles remis au travail (sans souffrir)  pompent  le sang à chaque stimulation et le relance dans les vaisseaux. Il arrive de nouveau jusqu’à l’os et la synovie (Liquide glaireux produit par les synoviales, servant à lubrifier les articulations mobiles). Le sang circule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Double effet :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les éléments nutritifs atteignent les zones utiles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Après quelques minutes de &lt;strong&gt;massage&lt;/strong&gt; la pression augmente et ces éléments sont propulsés jusqu’au cartilage. Ce tissu fragile reçoit enfin ce qu’il faut pour se fortifier et résister à l’usure. Le développement de l’arthrose est freiné.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/29/la-douleur.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/29/la-douleur.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Notre choix de Fauteuils</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/notre-choix/1.png&quot; alt=&quot;Supra&quot; title=&quot;Supra France&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après avoir testé différents de modèles commercialisés sur notre territoire, nous avons fait le choix de devenir distributeur de l’entreprise Française  SUPRA, qui par son sérieux et son antériorité vous garantira le meilleur du massage…
 &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installée près du Mans à Parigné l’Evêque, La Société SUPRA FRANCE, est spécialisée dans le développement et la distribution de produits de confort et de santé pour les soins à domicile. Son activité a commencé en 1990 après avoir développé et breveté l’OREILLER CERVICAL, vendu dans le monde entier à plusieurs centaines de milliers d’exemplaires. Voilà bientôt 25 ans que SUPRA prospère dans le domaine de la santé. L’expérience acquise permet de développer des produits de plus en plus performants et de haute technologie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SUPRA FRANCE est une marque française qui travaille à élaborer ses propres fauteuils de massage. Ayant acquis une forte expérience dans le domaine du massage, elle conçoit aujourd’hui les fauteuils les plus perfectionnés que vous puissiez trouver.
Après la création du design, elle y associe les dernières techniques de massage (Tapping, Kneading, Air Pressure etc…).en les adaptant pour une clientèle Européenne, contrairement aux modèles Japonais qui ne sont pas faits pour notre morphologie.
De plus et à l’opposé des modèles asiatiques tous les fauteuils conçus et estampillés SUPRA FRANCE ont un massage beaucoup plus doux.
Les fonctions (massage AIR bras, Rolling pieds, Position ZERO G, chaleur lombaire, etc…) sont déterminées de manière à vous présenter des modèles complets (suivant la gamme).
Enfin elle développe les programmes pour obtenir les massages les plus adaptés aux effets recherchés.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/27/notre-choix-de-fauteuils.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/27/notre-choix-de-fauteuils.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les fauteuils de massages</title>
        <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui les robots de massages des fauteuils haut de gamme sont capables de reproduire les différentes techniques utilisées par masseur professionnel : rolling, massage suédois, shiatsu, clapping, tapping, kneading. La possibilité de régler l’intensité et la vitesse du massage, se révèlent un vrai plus. Les technologies de massage par airbags et de détection morphologique donnent aux fauteuils modernes de nouvelles possibilités. Autant dire que si la main humaine n’est pas imitée, on en est parfois vraiment pas loin…
&lt;img src=&quot;/img/les-fauteuils-de-massage/1.png&quot; alt=&quot;massothérapeute&quot; title=&quot;massage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le massothérapeute reste un humain avant tout, et ce n’est est pas toujours facile de masser plusieurs personnes d’affilée avec la même efficacité. Le fauteuil quant à lui ne connaît pas la fatigue. Un fauteuil de massage pourra servir à toute la famille, ou à l’ensemble des personnels d’un bureau sans défaillir. Pour les adeptes des massages vigoureux, la qualité des percussions réalisées par un fauteuil de massage devient un argument de poids. 
Mais d’autres raisons peuvent conduire à l’achat d’un fauteuil de massage : une fois installé à votre domicile, ou au bureau, vous pourrez l’utiliser quotidiennement, sans vous soucier de rendez-vous ou de déplacements ; le coût d’un massage devient alors bien moins élevé qu’avec un massothérapeute pour lequel il faut compter environ 70 euros de l’heure. En effet, si deux personnes s’assoient chaque jour dans un fauteuil à 6000 euros, pendant 3 ans, chaque massage revient à moins de 3 euros. Vous aussi, ça vous fait réfléchir ? &lt;img src=&quot;/img/les-fauteuils-de-massage/2.png&quot; class=&quot;p3img2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fauteuil de massage est aujourd’hui devenu un formidable substitut au massage thérapeutique. C’est un excellent moyen de se détendre ou de se soulager lorsque l’on souffre de maux de tête, de stress, de douleurs au niveau du dos, du cou, du fessier, ou même des jambes, ou simplement pour se relaxer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande variété de massages possible et permets de nombreuses répercussions positives sur votre organisme. Gardez à l’esprit que vous faites un investissement pour votre santé. Ainsi il est montré qu’utiliser un fauteuil relaxant raffermit votre peau ; il détend, soulage et assouplit vos muscles, d’ailleurs il élimine les tensions musculaires. Mais ce n’est pas tout, puisqu’il améliore la circulation de votre sang et de votre flux lymphatique, et de ce fait consolide le système immunitaire et équilibre l’oxygène dans le corps. Et ce ne sont là que les améliorations physiques, puisque votre esprit s’en trouvera également apaisé : diminution du stress et de l’anxiété, réduction de la tension émotionnelle, sécrétion d’endorphines surnommées « l’hormone du bonheur » dans le cerveau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-fauteuils-de-massage/3.png&quot; class=&quot;p3img3&quot; /&gt;
Entendons-nous bien : un fauteuil ne remplacera jamais un masseur professionnel. Mais pour une utilisation régulière il est moins onéreux et vous pouvez avoir des massages quand vous le voulez. Les nouvelles technologies ont fait progresser les fauteuils à un point où il est parfois difficile de faire la différence entre des mains humaines et le fauteuil. D’autant plus que contrairement aux professionnels, les « mains » du fauteuil ne se fatiguent pas au fur et à mesure que le massage dure.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/26/les-fauteuils-de-massages.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/26/les-fauteuils-de-massages.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les appareils de massages, où en sommes nous aujourd’hui ?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/7.png&quot; class=&quot;p2img7&quot; /&gt;
Depuis la chine féodale où sont apparus les premiers dispositifs de massage, ces derniers se sont adaptés à chaque pathologie. Au fil du temps les fabricants ont trouvé une solution à chaque douleur. Un très grand nombre d’appareils existe aujourd’hui. Un point s’impose donc….&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028dtendre-la-nuque-et-les-paules-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Détendre la nuque et les épaules :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les tours de cou en forme de U massent les épaules et la nuque. Certains vibrent plus ou moins fort et peuvent aussi diffuser de la chaleur. Les meilleurs modèles sont équipés d’une tête de massage à double rotation qui détend efficacement les cervicales, technique également utilisée avec les coussins de massage. Selon les modèles, soit il se fixe sur un siège à l’aide d’un scratch ou bien il suffit de le poser et de s’allonger dessus. Préférer ceux qui se raccordent au courant.               .
&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/1.png&quot; alt=&quot;Nuque et épaules&quot; title=&quot;Appareils nuque et épaules&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028les-douleurs-dorsales-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Les douleurs dorsales :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/4.png&quot; class=&quot;p2img4&quot; /&gt;
Il existe différents types de matériel. La canne de massage, outil classique et efficace qui permet de soulager soi-même les points douloureux normalement inaccessibles en exerçant une pression. Elle nécessite un long manche, soit en forme de S de ponts d’interrogation ou simplement d’une canne. Une tête de massage interchangeable est un plus. Pour un massage plus doux, il existe la lanière de massage, elle ressemble à une petite échelle de corde dont les barreaux sont ornés de boules de massage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/2.png&quot; class=&quot;p2img2&quot; /&gt;
Très simple, le rouleau de massage en bois, néanmoins il nécessite l’aide d’une tierce personne qui le fera rouler le long de la colonne vertébrale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le matelas de massage sur le sol ou sur le lit vous offrira une relaxation profonde, le poids augmentant les effets des vibrations.
Et enfin les sièges de massages, à installer sur une chaise, sur le canapé ou dans la voiture. Souvent équipés d’un dispositif chauffant, ils proposent divers mouvement, pétrissage, vibrations, tapotement ou percussion.
Avec un budget plus conséquent, vous aurez accès aux fauteuils de massage pour profiter d’un massage plus complet au quotidien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/3.png&quot; alt=&quot;matelas&quot; title=&quot;matelas&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/5.png&quot; alt=&quot;sièges&quot; title=&quot;sièges&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028soulager-les-jambes-lourdes-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Soulager les jambes lourdes :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/6.png&quot; class=&quot;p2img6&quot; /&gt;
Pour prendre soin de ses jambes, il faut masser en profondeur pour stimuler la circulation sanguine et le flux lymphatique afin d’assouplir les tissus profonds. &lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/7.png&quot; class=&quot;p2img7&quot; /&gt; Les appareils en bois avec picots sont excellents dans ce domaine.
Pour réduire la cellulite, on utilisera un appareil électrique à vibration ou à percussion.
Certains fauteuils de massage intègrent un repose-pied équipé d’airbags qui serrent les pieds les mollets ou les genoux. En se gonflant et dégonflant, ils imitent la paume de la main.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028pensez-aux-fessiers-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Pensez aux fessiers :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/8.png&quot; class=&quot;p2img8&quot; /&gt;
Les sièges de massage avec un dispositif vibrant permettent d’évacuer les tensions accumulées par un massage doux qui simule la circulation et redonne du tonus, particulièrement adapté après une longue journée en position assise.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028limportance-du-massage-des-piedsspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;L’importance du massage des pieds:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Plusieurs dispositifs sur le marché permettent d’associer les effets bienfaisants du massage des pieds, surtout après une journée en station debout.
Les appareils de balnéothérapie offrent des bains-de-pieds qui combinent soins et massage.
Des appareils chauffants équipés de billes de massages sont très efficaces, la chaleur et les mouvements en spirale stimulent la circulation.
Les sandales de massage ressemblent à des tongs, mais leur semelle est ornée de picots, situés aux emplacements des points de réflexologie. Cela permet de stimuler ces points pour améliorer le fonctionnement des organes auxquels ils sont théoriquement reliés.
Enfin, on trouve des appareils constitués de rouleaux de massage assemblé de manière à épouser la forme du pied. Les roulettes ou boules de massage sont surmontées de picots pour masser en profondeur et stimuler les terminaisons nerveuses.
&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/9.png&quot; alt=&quot;pied&quot; title=&quot;pied&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028et-pour-finir-noubliez-pas-les-mains-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Et pour finir, n’oubliez pas les mains :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/10.png&quot; class=&quot;p2img10&quot; /&gt;
Le massage des mains avec de l’huile et un appareil en bois ou en plastique orné de picots déclenche des réactions agréables dans tout le corps. Ou encore un appareil portatif massant et chauffant. Un grand nombre de terminaisons nerveuses se concentrent dans la paume et le long des doigts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/11.png&quot; alt=&quot;mains&quot; title=&quot;mains&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/25/les-appareils-de-massages.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/25/les-appareils-de-massages.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Massage Dans Le Temps.</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/le-massage-dans-le-temps/1.jpg&quot; class=&quot;p1img1&quot; /&gt;
Petite rétrospective d’une des plus anciennes formes de thérapie utilisée tout au long de l’histoire pour guérir le corps et l’esprit : Le Massage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Indiens seraient les précurseurs avec le massage ayurvédique, signifiant sciences de la vie. Il permet de réguler l’énergie afin de retrouver l’équilibre. Cette technique remonterait à plus de 6 000 ans….&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/le-massage-dans-le-temps/reflexologie.png&quot; class=&quot;p1img2&quot; /&gt;
Pour les Chinois il y 5 000 ans c’est la découverte de la réflexologie plantaire. Elle permet de traiter l’ensemble de l’organisme en appliquant des pressions sur les points d’acuponcture des pieds, chaque point étant relié à un organe cela permet de soigner le corps en entier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis ce fut au tour des Japonais il y a 4 000 ans qui développèrent le célèbre massage shiatsu qui agit par la pression des doigts au niveau des points réflexes de l’organisme. Son objectif est d’éliminer les blocages afin de libérer l’énergie et de permettre au corps de retrouver stabilité et santé en se basant sur le principe du flux énergétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/le-massage-dans-le-temps/chiropractie.png&quot; class=&quot;p1img3&quot; /&gt;
Ce n’est qu’il n y a 2500 ans que les médecins du Bouddha seraient à l’origine du massage thaïlandais qui stimule la circulation sanguine et la flexibilité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus près de nous, pour les médecins de l’antiquité grecque et romaine, le massage était l’un des principaux moyens de guérir et de soulager. Se faire masser avant et après le sport était une chose courante, cela régénérait le corps et soulageait les douleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début du Vème Siècle av. J.-C., Hippocrate, qui a donné son nom au très connu serment écrivait : «  Le médecin doit avoir l’expérience de beaucoup de choses, mais à coup sûr du massage qui assouplit une articulation raide, ou au contraire corrige une hyperlaxité “&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les travaux du suédois Per Henrik Ling rendirent le massage populaire en Europe au début du XIXeme siècle. On luit doit la célèbre méthode qu’on appelle aujourd’hui le massage suédois. Elle compile un mélange des techniques chinoises, égyptiennes, grecque et romaine associé à ses connaissances de la gymnastique. Sa pratique est basée sur des mouvements d’effleurage, de pétrissage, de friction, de percussion et de vibration.
Dans le monde occidental d’aujourd’hui, cette valeur thérapeutique vient d’être redécouverte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les techniques de massage actuelles et de nombreux appareils de massage s’inspirent encore largement de l’enseignement de Per Henrik Ling.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/23/le-massage-dans-le-temps.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/23/le-massage-dans-le-temps.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
