<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relax-Forme®</title>
    <description>Relax-forme® est la marque déposée de la SAS Pandore, société créer en 2012, vente, location, installation et S.A.V de fauteuils de massage professionnels hauts de gamme de la marque française SUPRA qui les conçoivent depuis plus de 25 ans. Nous nous adressons aux particuliers ainsi qu’aux entreprises.
</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:23:30 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2016 17:23:30 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>La gamme distribuée par Relax-Forme.</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028mediformspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MediForm:&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le plus complet des fauteuils massant.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fauteuil massant &lt;strong&gt;MEDIFORM&lt;/strong&gt; est un fauteuil &lt;strong&gt;HAUT DE GAMME&lt;/strong&gt;, les ingénieurs qui ont conçu ce fauteuil se sont associés à des professionnels de la santé pour intégrer les meilleures fonctions et techniques de massage. Ce fauteuil de massage est l’un des plus complets qui puisse exister, vous pourrez le constater si vous avez la chance de l’essayer.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/1.png&quot; alt=&quot;MEDI-FORM&quot; title=&quot;MEDI-FORM&quot; /&gt;
 &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorblackle-fauteuil-massant-mediform-vous-propose-14-techniques-de-massagespan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:Black&quot;&gt;LE FAUTEUIL MASSANT MEDIFORM VOUS PROPOSE 14 TECHNIQUES DE MASSAGE:&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;LES TECHNIQUES DE MASSAGE déterminent la façon dont le fauteuil va masser, c’est à dire l’effet que vous allez ressentir sur votre corps. Pour bien comprendre, imaginez qu’une personne vous masse le dos avec la paume de ses mains et ensuite qu’elle change pour vous masser avec ses poings. La sensation que vous allez ressentir… est alors toute différente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE SHIATSU (2 possibilités)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Le massage shiatsu est un massage traditionnel japonais qui utilise les points de pression, les tapotements et le pétrissage pour offrir un massage vraiment revigorant. Son but est de chauffer et de détendre les muscles afin de libérer les tensions et de préparer le dos à recevoir un massage thérapeutique plus profond.
Comme les mains d’un masseur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE KNEADING (2 possibilités)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Quatre doigts de massage (deux de chaque côté de la colonne vertébrale) montent et descendent le long du dos,
tout en effectuant un mouvement circulaire. Ce massage soulage les muscles fatigués, malaxe en profondeur les tissus musculaires afin de récupérer plus rapidement de la fatigue.
Masse plusieurs fois les points d’acupuncture et les zones réflexes du dos.
Idéal pour le mal de dos et pour les tensions musculaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE ROLLING&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Les rouleaux du fauteuil vont exercer une pression de chaque côté de votre colonne vertébrale, vous allez avoir la sensation d’un étirement dans le dos. Quatre rouleaux à écartement réglable pour un massage sur mesure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE VIBRATION&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Des petits moteurs déploient une fréquence vibratoire sur toute la surface du fauteuil. Les vibrations aident à stimuler les capillaires sanguins afin de favoriser la circulation sanguine. Combiné aux autres massages, il apporte une sensation de bien-être et de légèreté. Ce massage scintille dans tout le corps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE SUÉDOIS (2 possibilités)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Ce massage est une association du massage par pétrissage et par tapotement. Le massage suédois combine 2 massages en alternance. Cette combinaison de massage est idéale pour un traitement complet de votre dos.
Indispensable pour votre dos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE AIR PRESSURE&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
C’est une technique de drainage qui opère un massage par compression et décompression d’air et exerce ainsi des
pressions multiples et douces sur les zones traitées. La circulation est donc activée, et les toxines mieux éliminées. La technique s’emploie surtout pour les jambes lourdes, pour le bien-être et un confort accru.
Des coussinets d’air vont exercer différentes pressions pour votre bien-être.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE CLAPPING (2 possibilités)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Des petits battements de la paume des mains sur les muscles du dos.
Vitesse rapide = Pour tonifier et décontracter les muscles.
Vitesse lente = Pour détendre et faciliter le sommeil.
Stimule le système viscéral. Léger ou fort, à vous de choisir…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE TAPPING (2 possibilités)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Comme des poings qui vous tapoteraient sur les muscles de votre dos pour les revitaliser.
Puissance forte = Pour stimuler les muscles (sportifs).
Puissance faible = Pour récupérer après l’effort.
Stimule le système viscéral. Un véritable massage pour les amateurs ou les professionnels du sport…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE FOULAGE (SHIATSU PIEDS)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Le foulage s’exerce sous la plante des pieds, c’est l’action de simuler une marche ou une course pieds nus sur le sable…La sensation de multiples pressions sous vos pieds. Ce massage stimule les zones de réflexologie et revigore vos membres inférieurs.
Idéal pour les jambes lourdes…Vos soirées sont trop souvent accompagnées de cette désagréable sensation.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorblackle-mode-automatique-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black&quot;&gt;Le mode Automatique :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Huit programmes combinent toutes les techniques essentielles de massage de façon optimale et sont spécialement adaptés pour répondre à tous vos types de besoins. Choisissez la durée de vos massages en pressant simplement la touche “Temps” de 5 à 30 minutes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant chaque programme Automatique de massage, la fonction « auto scanning » établit tout d’abord une véritable cartographie de votre morphologie, de façon à localiser les points stratégiques de votre corps.
Cette fonction permet de trouver les points d’acupression du dos. Le massage sera adapté précisément aucorps de l’utilisateur…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;GENERAL – Pour entretenir sa FORME&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Pour prendre soin de son dos au quotidien, pour un meilleur équilibre et pour entretenir sa santé de
manière générale. Ce programme à intensité progressive assurera l’entretien complet de votre dos en assouplissant vos muscles, tout en les faisant travailler pour plus de souplesse et d’élasticité. Vous vous détendrez en permettant à vos muscles de se relâcher et retrouverez un dynamisme et une mobilité accrus.
A consommer sans modération de façon quotidienne&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;ACUPRESSION – Pour calmer les DOULEURS&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Ce programme est spécialement conçu pour cibler et soulager les zones douloureuses, en se concentrant
sur les points stratégiques d’acupression. Il insiste sur ces points précis et fixe son efficacité par paliers successifs. Il aide à assouplir les muscles tendus, à atténuer les douleurs musculaires et les courbatures, dans
tout le dos. La CHALEUR appliquée dans les lombaires est automatique mais vous pouvez choisir de la retirer. Il permet une récupération plus rapide après un effort musculaire ou une position prolongée, incliné face à un bureau par exemple ou devant un ordinateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;DRAINAGE – Pour éliminer les TOXINES&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Pour une circulation du sang optimale, ce programme regroupe plusieurs techniques différentes (dont l’«
air massage ») et masse le corps entier, avec une attention particulière sur les jambes. Une fois le fauteuil  incliné, des coussinets d’air vont exercer des pressions multiples et douces sur les zones traitées, activant la circulation sanguine et l’élimination des toxines. Le drainage qui s’instaure progressivement - d’abord sur les jambes, puis le dos, puis le corps entier - permet de réchauffer et d’assouplir la masse musculaire. Les tissus sont mieux drainés et donc mieux irrigués.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;TONIC – Pour un massage REVIGORANT&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Ce programme très complet est également très puissant puisqu’il commence à intensité forte : c’est un programme de massage revigorant, pour des sensations intenses. Les mouvements de massage stimulent les muscles, qui «pompent le sang» avec plus d’énergie. Le sang circule mieux et les éléments nutritifs atteignent les zones utiles plus efficacement. En résumé, il permet de faire travailler les muscles pour mieux les fortifier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;BIEN - ETRE – Comme un soin de BEAUTE&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Un programme de massage à intensité modérée, dont le but ultime est de détendre les muscles et d’accroître la sensation de relaxation. Vous naviguerez dans un océan de bien-être et tomberez sous le charme de ce programme digne des meilleurs spas et centres de beauté. Prenez le temps de prendre soin de vous et oubliez votre stress, tout simplement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;RELAX – Pour faciliter le SOMMEIL&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Tout en douceur, ce programme de faible intensité a été pensé uniquement pour faciliter le repos et pallier aux troubles du sommeil. Il associe « rolling », « tapping » et « kneading » pour détendre les muscles et accroître la sensation de relaxation. Les mouvements oscillatoires sur tout votre corps vous procurent un sentiment de calme et de profonde détente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;ETIREMENT – Pour plus de MOBILITE&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Pour pallier au manque d’exercice physique et freiner les effets nocifs de la sédentarité, une alliance d’ «Air massage» et d’étirements rétablit la mobilité nécessaire à votre corps. Le repose-pieds s’allonge en tirant délicatement les muscles des mollets et des jambes, facilitant la circulation sanguine le long de votre corps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;LOMBAIRES – Pour soulager le BAS du DOS&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Une lombalgie correspond à une douleur bien précise du dos située dans la région ayant pour axe les 5 vertèbres lombaires. Les causes des douleurs lombaires peuvent être multiples (inflammations, rhumatismes, traumatismes, …). Le fauteuil MEDIFORM offre une combinaison de plusieurs modes de massage spécialement
étudiés pour traiter les muscles du bas du dos. Vous faites travailler vos muscles pour les fortifier.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028air-massage--un-massage-complet-de-la-tte-aux-pieds--associer-avec-les-diffrents-programmes-automatiques-de-massagespan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;AIR MASSAGE – UN MASSAGE COMPLET, DE LA TÊTE AUX PIEDS à associer avec les différents programmes automatiques de massage.&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pas moins de 48 air-bags (ou poches d’air) recouvrent l’intégralité du fauteuil massant MEDIFORM. A l’aide de la touche « AIR COMPLET » profitez d’une expérience unique et laissez-vous guider par un massage oscillatoire en douceur de la tête aux pieds. 
Ce type de massage est reconnu pour favoriser le drainage veineux et une meilleure circulation du sang, mais aussi pour réduire la sensation de « jambes lourdes ». Spécialement adapté pour les jambes fatiguées ou après une longue station debout. Vous pouvez également choisir de ne cibler qu’une zone à privilégier :
“Haut du corps” ou “Bas du corps”, vous pouvez même localiser sur une seule partie de votre corps comme la nuque,
les épaules, les bras, le fessier, les lombaires, les mollets ou les pieds.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/2.png&quot; alt=&quot;Air Massage&quot; title=&quot;Air Massage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;NOUVEAU “ Massage des genoux “&lt;/span&gt;
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/3.png&quot; class=&quot;p5img1-3&quot; /&gt;
En relevant les pochettes d’air situées au niveau des mollets, vous pouvez maintenant vous faire masser les genoux. La station debout toute la journée met à rude épreuve l’articulation du genou, celui-ci supporte constamment le poids du corps. Grâce à cette nouvelle fonctionnalité vous allez renforcer la tonicité de vos membres et mieux les irriguer et favoriser une meilleure circulation sanguine.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028massage-de-la-vote-plantaire-zones-rflexes-double-massage-des-pieds--rflexologie-plantaire---air-massagespan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MASSAGE DE LA VOÛTE PLANTAIRE (ZONES RÉFLEXES), Double massage des pieds : Réflexologie plantaire  + Air Massage&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il s’agit d’un massage doux des pieds réalisé par des galets recouverts de picots. La rotation et pression de ces galets exercées sur les zones réflexes de la voûte plantaire agissent sur le corps entier. A chaque zone réflexe correspond une partie du corps, un organe. Considérée comme une médecine douce, la réflexologie plantaire permet donc de localiser les tensions du corps et autres dysfonctionnements puis de les faire disparaître. Les bienfaits du massage de la voûte plantaire sont nombreux : dynamise l’organisme, harmonise les fonctions vitales, libère le stress et les tensions nerveuses, soulage les tensions du dos et autres douleurs, améliore la circulation sanguine, apporte détente et relaxation profonde, favorise l’élimination des toxines, active le système lymphatique, décontracte les muscles.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/4.png&quot; alt=&quot;Voute Plantaire&quot; title=&quot;Voute Plantaire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028le-systme--zero-gravit-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;LE SYSTÈME « ZERO GRAVITÉ »&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/5.png&quot; class=&quot;p5img1-5&quot; /&gt;
Une position extrêmement relaxante…
La position dite de « zéro gravité » nous vient de la posture utilisée par les astronautes dans l’espace. En effet l’alignement du coeur, du dos et des jambes vous maintient dans un confort absolu pour une sensation de relaxation extrême. Utilisé conjointement avec nos programmes prédéfinis ou votre choix de massage personnalisé, &lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/6.png&quot; class=&quot;p5img1-6&quot; /&gt;  ce système favorise une meilleure circulation du sang et augmente l’efficacité de votre massage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La position ZERO-G ne s’obtient pas uniquement en baissant le dossier et en relevant le repose-pieds, c’est la structure du fauteuil massant qui se relève pour atteindre la bonne position. La position ZERO GRAVITE se situant entre 124° et 127° nous avons donc ajouté une seconde fonction permettant ainsi d’avoir 2 positions ZERO GRAVITE à des degrés différents, pour plus de sensations.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorblackmode-manuel--un-massage-adapt--vos-besoins-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:black&quot;&gt;Mode Manuel « UN MASSAGE ADAPTÉ À VOS BESOINS »&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le mode manuel permet de sélectionner une technique de massage pour l’appliquer sur une zone de votre corps. Vous pouvez associer certaines techniques entre elles. C’est à dire que vous pouvez choisir en même temps le massage par pétrissage et le massage tapotement par exemple, pour avoir un effet de massage différent. Sachez qu’au total, vous pouvez avoir avec le fauteuil massant MEDIFORM, 35 effets de massage différents + 1 massage vibration + les massages par air + un foot rolling, ce qui nous donne :&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb371302838-effets-de-massagespan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;38 Effets de Massage&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Assis ou allongé dans le fauteuil massant Mediform, il suffit juste de choisir sur la télécommande les touches associées au massage désiré, pour en ressentir tous les bienfaits.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/7.png&quot; alt=&quot;Effets de Massage&quot; title=&quot;Effets de Massage&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Le Fauteuil massant MEDIFORM offre la plus grande couverture actuelle de
massage corporel intégral, parmi les fauteuils de massage les plus récents.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028musique-et-relaxationspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;MUSIQUE ET RELAXATION&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;De chaque côté, au niveau du massage des épaules, nous avons incorporé des enceintes acoustiques de façon à ce qu’elles soient les plus proches de vos oreilles.
Connectez simplement via bluetooth un lecteur MP3, MP4, Ipod, Iphone, IPad diffusez une musique douce et diminuez la luminosité de la pièce, votre voyage vers la relaxation commence…
La musique est un art et pour ses vertus calmantes, nous l’avons associée au fauteuil de massage Mediform. Pour votre plus grand plaisir, vous allez découvrir l’agréable sensation d’écouter vos meilleures mélodies, dans un fauteuil massant réglé comme du papier à musique.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028la-chaleurspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;LA CHALEUR&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/8.png&quot; class=&quot;p5img1-8&quot; /&gt;
La chaleur est recommandée pour soulager les douleurs musculaires. Elle a un effet relaxant sur les muscles. Appliquée sur un muscle elle augmente sa flexibilité et son élasticité. Elle stimule aussi la circulation sanguine, qui va nourrir les fibres musculaires et éliminer les toxines.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028la-tlcommandespan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;LA TÉLÉCOMMANDE&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/9.png&quot; class=&quot;p5img1-9&quot; /&gt;
Pour un maximum de confort, le fauteuil massant Mediform propose de nombreuses fonctionnalités, facilement modulables à l’aide de son écran interactif et de sa télécommande. Les fonctionnalités de ce fauteuil massant ont été réalisées par SUPRA FRANCE, vous trouverez donc une télécommande en langue française.
Une petite télécommande additive sans fil est aimantée sur la télécommande principale. Celle-ci, dont les fonctions ont été volontairement diminuées, est très utile pour relever le dossier du fauteuil lorsque vous êtes en position couchée.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028le-revtementspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;LE REVÊTEMENT&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le fauteuil massant Mediform est équipé d’un revêtement synthétique résistant “SPÉCIAL MASSAGE”. Il n’exige que très peu d’entretien, et résiste à un usage fréquent. Tous les fauteuils de massage Mediform sont livrés dans la même matière, et sont équipés d’un système à quatre galets de massage. Le revêtement travaillé peut très bien résister au travail prolongé des galets et du chauffage, et ne se détériorera pas. Cette matière a aussi la particularité d’être élastique, ce qui lui permet de se tendre sous le travail des galets et de revenir à sa forme initiale après. Le revêtement du fauteuil de massage Mediform de très bonne qualité a prouvé sa durabilité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/mediform/v4.png&quot; alt=&quot;Fauteuils de massage Medi-Form V4&quot; title=&quot;Fauteuils de massage Medi-Form V4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028easymass-et-kin-relax-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;EASY’MASS et KIN RELAX :&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Moins volumineux que leur grand frères ces modèles s’intègrerons parfaitement dans votre intérieur.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028le-bien-etre-chez-vousspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;LE “BIEN-ETRE” CHEZ VOUS&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Lorsqu’on se sent bien dans son corps, on se sent également bien ou mieux dans sa tête et inversement. Les deux sont indissociables.
Cette toute nouvelle gamme vous offrira des moments de détente, de soulagement et de plaisir, combattant ainsi tous ces maux qui nous gâchent la vie.
Se sentir bien ou mieux, permet de vous surpasser plus facilement dans votre quotidien et ainsi devenir plus performant(e). En prime, vous serez plus heureux (euse). N’est ce pas cela que nous recherchons tous ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leurs caractéristiques techniques identiques vous assureront un massage professionnel, adapté à vos besoins et ce, quand vous le souhaitez…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028-7-techniques-de-massage-par-galetsspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt; 7 Techniques de massage par galets:&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/1.png&quot; alt=&quot;Techniques de massage par galets&quot; title=&quot;Techniques de massage par galets&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028les-8-programmes-automatiques-avec-lauto-scanningspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Les 8 Programmes automatiques avec l’auto-scanning:&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/2.png&quot; alt=&quot;8 Programmes automatiques 1&quot; title=&quot;8 Programmes automatiques 1&quot; /&gt; 
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/3.png&quot; alt=&quot;8 Programmes automatiques 2&quot; title=&quot;8 Programmes automatiques 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028massage-par-air-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Massage par Air :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Situés dans l’assise, sur la partie lombaires et dans le repose-jambes du fauteuil, &lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/5.png&quot; class=&quot;p5img2-5&quot; /&gt; des coussinets, par action de compression et décompression d’air en alternance, vont masser en douceur le dos, le fessier, les cuisses, les mollets et les pieds. Ce massage, de type presso thérapie contribue à faire disparaître les sensations de jambes lourdes, les gonflements ainsi que l’impression de fatigue. En accélérant la circulation lymphatique, la presso thérapie permet d’augmenter les fonctions d’élimination des déchets et à lutter contre l’accumulation des  toxines par drainage.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028massage-de-la-vote-plantaire-et-des-mollets-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Massage de la voûte plantaire et des mollets :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un système de massage réalisé par des galets, permet de vous offrir un massage des pieds ou des mollets. La rotation et pression de ces galets exercées sur les zones réflexes de la voûte plantaire agissent sur le corps entier. A chaque zone réflexe correspond une partie du corps, un organe. Considérée comme une médecine douce, la réflexologie plantaire permet donc de localiser les tensions du corps et autres dysfonctionnements puis de les faire disparaître.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/4.png&quot; alt=&quot;voûte plantaire et des mollets&quot; title=&quot;voûte plantaire et des mollets&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028lassise-vibrante-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;L’Assise Vibrante :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Des petits moteurs déploient une fréquence vibratoire sur toute l’assise du fauteuil. Les vibrations aident à stimuler les capillaires sanguins afin de favoriser la circulation sanguine. Combiné aux autres massages, il apporte une sensation de bien-être et de légèreté&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028la-position-zro-gravit-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;La position Zéro Gravité :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/6.png&quot; class=&quot;p5img2-6&quot; /&gt;
La posture «zéro-gravité» est recommandée par les médecins, ergothérapeutes et spécialistes de la santé. C’est la posture adoptée par les astronautes de la NASA lors de la mise à feu au décollage. Cette posture permet l’alignement du coeur, des jambes et du dos, permettant une relaxation totale et instantanée et une baisse de stress remarquable.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028le-mode-manuel-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Le Mode Manuel :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le mode manuel permet de sélectionner une technique de massage pour l’appliquer sur une zone de votre corps. Vous pouvez associer certaines techniques entre elles. C’est à dire que vous pouvez choisir en même temps le massage par pétrissage et le massage tapotement par exemple, pour avoir un effet de massage différent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028la-chaleur-apaisante-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;La Chaleur apaisante :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/7.png&quot; class=&quot;p5img2-7&quot; /&gt;
Un système chauffant est installé dans le fauteuil au niveau des vertèbres lombaires. En pressant la touche “CHALEUR”, vous activerez le dispositif qui diffusera une chaleur douce et réparatrice sur l’ensemble de votre dos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028la-tlcommande-simple-et-en-franais-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;La Télécommande Simple et en français :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/8.png&quot; alt=&quot;Télécommande&quot; title=&quot;Télécommande&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;easy-mass&quot;&gt;Easy Mass:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/easy-mass.png&quot; alt=&quot;Easy Mass&quot; title=&quot;Fauteuils de massage Easy Mass&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kin-relax&quot;&gt;Kin Relax:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-gamme/easy-kin/kin-relax.png&quot; alt=&quot;Kin Relax&quot; title=&quot;Fauteuils de massage Kin Relax&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/30/la-gamme-distribu%C3%A9e-par-Relax-Forme.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/30/la-gamme-distribu%C3%A9e-par-Relax-Forme.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Douleur</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028les-musclesspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Les muscles:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quand on est jeune les muscles ont toutes leurs capacités. Avec le temps et pour tout le monde, la capacité musculaire diminue donc les muscles ne travaillent plus comme avant. Et pourtant les muscles sont indispensables à …&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028larticulationspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;L’articulation:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’articulation, elle, travaille dur toute la journée. A chacun de nos mouvements, les deux cartilages glissent l’un contre l’autre, voilà ce qui se passe quand tout est normal.
Mais… le cartilage
Est attaqué, le simple poids de notre corps est une attaque permanente pour les articulations des jambes, du bassin, du dos.
Résultats :
La douleur se déclenche et le cercle vicieux s’installe. On ne bouge plus de peur de souffrir, les muscles sont donc au repos, la circulation sanguine se ralentit.
C’est comme une plante que vous n’arrosez plus, elle va dépérir. Alors le cartilage dépérit, devient de plus en plus fragile. Il en arrive à s’user et la douleur s’aggrave.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028plus-on-a-mal-moins-on-bouge-et-moins-on-bouge-plus-on-a-malspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Plus on a mal moins on bouge et moins on bouge plus on a mal:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/la-douleur/1.png&quot; alt=&quot;shema&quot; title=&quot;shema&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, ne rien faire ? Il faudrait bouger, mais bouger fait mal ? On prend des drogues pour atténuer la douleur. Bien souvent l’estomac ne les supporte pas. Doit-on se résigner à souffrir toute sa vie ?
Non il existe des solutions.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028faire-travailler-vos-muscles-et-les-fortifierspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Faire travailler vos muscles et les fortifier:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est le secret d’une bonne articulation.
Pourquoi ? Parce que les muscles remis au travail (sans souffrir)  pompent  le sang à chaque stimulation et le relance dans les vaisseaux. Il arrive de nouveau jusqu’à l’os et la synovie (Liquide glaireux produit par les synoviales, servant à lubrifier les articulations mobiles). Le sang circule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Double effet :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les éléments nutritifs atteignent les zones utiles.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Après quelques minutes de &lt;strong&gt;massage&lt;/strong&gt; la pression augmente et ces éléments sont propulsés jusqu’au cartilage. Ce tissu fragile reçoit enfin ce qu’il faut pour se fortifier et résister à l’usure. Le développement de l’arthrose est freiné.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 29 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/29/la-douleur.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/29/la-douleur.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Notre choix de Fauteuils</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/notre-choix/1.png&quot; alt=&quot;Supra&quot; title=&quot;Supra France&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après avoir testé différents de modèles commercialisés sur notre territoire, nous avons fait le choix de devenir distributeur de l’entreprise Française  SUPRA, qui par son sérieux et son antériorité vous garantira le meilleur du massage…
 &lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installée près du Mans à Parigné l’Evêque, La Société SUPRA FRANCE, est spécialisée dans le développement et la distribution de produits de confort et de santé pour les soins à domicile. Son activité a commencé en 1990 après avoir développé et breveté l’OREILLER CERVICAL, vendu dans le monde entier à plusieurs centaines de milliers d’exemplaires. Voilà bientôt 25 ans que SUPRA prospère dans le domaine de la santé. L’expérience acquise permet de développer des produits de plus en plus performants et de haute technologie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SUPRA FRANCE est une marque française qui travaille à élaborer ses propres fauteuils de massage. Ayant acquis une forte expérience dans le domaine du massage, elle conçoit aujourd’hui les fauteuils les plus perfectionnés que vous puissiez trouver.
Après la création du design, elle y associe les dernières techniques de massage (Tapping, Kneading, Air Pressure etc…).en les adaptant pour une clientèle Européenne, contrairement aux modèles Japonais qui ne sont pas faits pour notre morphologie.
De plus et à l’opposé des modèles asiatiques tous les fauteuils conçus et estampillés SUPRA FRANCE ont un massage beaucoup plus doux.
Les fonctions (massage AIR bras, Rolling pieds, Position ZERO G, chaleur lombaire, etc…) sont déterminées de manière à vous présenter des modèles complets (suivant la gamme).
Enfin elle développe les programmes pour obtenir les massages les plus adaptés aux effets recherchés.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/27/notre-choix-de-fauteuils.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/27/notre-choix-de-fauteuils.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les fauteuils de massages</title>
        <description>&lt;p&gt;Aujourd’hui les robots de massages des fauteuils haut de gamme sont capables de reproduire les différentes techniques utilisées par masseur professionnel : rolling, massage suédois, shiatsu, clapping, tapping, kneading. La possibilité de régler l’intensité et la vitesse du massage, se révèlent un vrai plus. Les technologies de massage par airbags et de détection morphologique donnent aux fauteuils modernes de nouvelles possibilités. Autant dire que si la main humaine n’est pas imitée, on en est parfois vraiment pas loin…
&lt;img src=&quot;/img/les-fauteuils-de-massage/1.png&quot; alt=&quot;massothérapeute&quot; title=&quot;massage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le massothérapeute reste un humain avant tout, et ce n’est est pas toujours facile de masser plusieurs personnes d’affilée avec la même efficacité. Le fauteuil quant à lui ne connaît pas la fatigue. Un fauteuil de massage pourra servir à toute la famille, ou à l’ensemble des personnels d’un bureau sans défaillir. Pour les adeptes des massages vigoureux, la qualité des percussions réalisées par un fauteuil de massage devient un argument de poids. 
Mais d’autres raisons peuvent conduire à l’achat d’un fauteuil de massage : une fois installé à votre domicile, ou au bureau, vous pourrez l’utiliser quotidiennement, sans vous soucier de rendez-vous ou de déplacements ; le coût d’un massage devient alors bien moins élevé qu’avec un massothérapeute pour lequel il faut compter environ 70 euros de l’heure. En effet, si deux personnes s’assoient chaque jour dans un fauteuil à 6000 euros, pendant 3 ans, chaque massage revient à moins de 3 euros. Vous aussi, ça vous fait réfléchir ? &lt;img src=&quot;/img/les-fauteuils-de-massage/2.png&quot; class=&quot;p3img2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fauteuil de massage est aujourd’hui devenu un formidable substitut au massage thérapeutique. C’est un excellent moyen de se détendre ou de se soulager lorsque l’on souffre de maux de tête, de stress, de douleurs au niveau du dos, du cou, du fessier, ou même des jambes, ou simplement pour se relaxer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande variété de massages possible et permets de nombreuses répercussions positives sur votre organisme. Gardez à l’esprit que vous faites un investissement pour votre santé. Ainsi il est montré qu’utiliser un fauteuil relaxant raffermit votre peau ; il détend, soulage et assouplit vos muscles, d’ailleurs il élimine les tensions musculaires. Mais ce n’est pas tout, puisqu’il améliore la circulation de votre sang et de votre flux lymphatique, et de ce fait consolide le système immunitaire et équilibre l’oxygène dans le corps. Et ce ne sont là que les améliorations physiques, puisque votre esprit s’en trouvera également apaisé : diminution du stress et de l’anxiété, réduction de la tension émotionnelle, sécrétion d’endorphines surnommées « l’hormone du bonheur » dans le cerveau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-fauteuils-de-massage/3.png&quot; class=&quot;p3img3&quot; /&gt;
Entendons-nous bien : un fauteuil ne remplacera jamais un masseur professionnel. Mais pour une utilisation régulière il est moins onéreux et vous pouvez avoir des massages quand vous le voulez. Les nouvelles technologies ont fait progresser les fauteuils à un point où il est parfois difficile de faire la différence entre des mains humaines et le fauteuil. D’autant plus que contrairement aux professionnels, les « mains » du fauteuil ne se fatiguent pas au fur et à mesure que le massage dure.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/26/les-fauteuils-de-massages.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/26/les-fauteuils-de-massages.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les appareils de massages, où en sommes nous aujourd’hui ?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/7.png&quot; class=&quot;p2img7&quot; /&gt;
Depuis la chine féodale où sont apparus les premiers dispositifs de massage, ces derniers se sont adaptés à chaque pathologie. Au fil du temps les fabricants ont trouvé une solution à chaque douleur. Un très grand nombre d’appareils existe aujourd’hui. Un point s’impose donc….&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028dtendre-la-nuque-et-les-paules-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Détendre la nuque et les épaules :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les tours de cou en forme de U massent les épaules et la nuque. Certains vibrent plus ou moins fort et peuvent aussi diffuser de la chaleur. Les meilleurs modèles sont équipés d’une tête de massage à double rotation qui détend efficacement les cervicales, technique également utilisée avec les coussins de massage. Selon les modèles, soit il se fixe sur un siège à l’aide d’un scratch ou bien il suffit de le poser et de s’allonger dessus. Préférer ceux qui se raccordent au courant.               .
&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/1.png&quot; alt=&quot;Nuque et épaules&quot; title=&quot;Appareils nuque et épaules&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028les-douleurs-dorsales-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Les douleurs dorsales :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/4.png&quot; class=&quot;p2img4&quot; /&gt;
Il existe différents types de matériel. La canne de massage, outil classique et efficace qui permet de soulager soi-même les points douloureux normalement inaccessibles en exerçant une pression. Elle nécessite un long manche, soit en forme de S de ponts d’interrogation ou simplement d’une canne. Une tête de massage interchangeable est un plus. Pour un massage plus doux, il existe la lanière de massage, elle ressemble à une petite échelle de corde dont les barreaux sont ornés de boules de massage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/2.png&quot; class=&quot;p2img2&quot; /&gt;
Très simple, le rouleau de massage en bois, néanmoins il nécessite l’aide d’une tierce personne qui le fera rouler le long de la colonne vertébrale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le matelas de massage sur le sol ou sur le lit vous offrira une relaxation profonde, le poids augmentant les effets des vibrations.
Et enfin les sièges de massages, à installer sur une chaise, sur le canapé ou dans la voiture. Souvent équipés d’un dispositif chauffant, ils proposent divers mouvement, pétrissage, vibrations, tapotement ou percussion.
Avec un budget plus conséquent, vous aurez accès aux fauteuils de massage pour profiter d’un massage plus complet au quotidien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/3.png&quot; alt=&quot;matelas&quot; title=&quot;matelas&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/5.png&quot; alt=&quot;sièges&quot; title=&quot;sièges&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028soulager-les-jambes-lourdes-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Soulager les jambes lourdes :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/6.png&quot; class=&quot;p2img6&quot; /&gt;
Pour prendre soin de ses jambes, il faut masser en profondeur pour stimuler la circulation sanguine et le flux lymphatique afin d’assouplir les tissus profonds. &lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/7.png&quot; class=&quot;p2img7&quot; /&gt; Les appareils en bois avec picots sont excellents dans ce domaine.
Pour réduire la cellulite, on utilisera un appareil électrique à vibration ou à percussion.
Certains fauteuils de massage intègrent un repose-pied équipé d’airbags qui serrent les pieds les mollets ou les genoux. En se gonflant et dégonflant, ils imitent la paume de la main.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028pensez-aux-fessiers-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Pensez aux fessiers :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/8.png&quot; class=&quot;p2img8&quot; /&gt;
Les sièges de massage avec un dispositif vibrant permettent d’évacuer les tensions accumulées par un massage doux qui simule la circulation et redonne du tonus, particulièrement adapté après une longue journée en position assise.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028limportance-du-massage-des-piedsspan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;L’importance du massage des pieds:&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Plusieurs dispositifs sur le marché permettent d’associer les effets bienfaisants du massage des pieds, surtout après une journée en station debout.
Les appareils de balnéothérapie offrent des bains-de-pieds qui combinent soins et massage.
Des appareils chauffants équipés de billes de massages sont très efficaces, la chaleur et les mouvements en spirale stimulent la circulation.
Les sandales de massage ressemblent à des tongs, mais leur semelle est ornée de picots, situés aux emplacements des points de réflexologie. Cela permet de stimuler ces points pour améliorer le fonctionnement des organes auxquels ils sont théoriquement reliés.
Enfin, on trouve des appareils constitués de rouleaux de massage assemblé de manière à épouser la forme du pied. Les roulettes ou boules de massage sont surmontées de picots pour masser en profondeur et stimuler les terminaisons nerveuses.
&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/9.png&quot; alt=&quot;pied&quot; title=&quot;pied&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-stylecolorrgb3713028et-pour-finir-noubliez-pas-les-mains-span&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color:rgb(37,130,28)&quot;&gt;Et pour finir, n’oubliez pas les mains :&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/10.png&quot; class=&quot;p2img10&quot; /&gt;
Le massage des mains avec de l’huile et un appareil en bois ou en plastique orné de picots déclenche des réactions agréables dans tout le corps. Ou encore un appareil portatif massant et chauffant. Un grand nombre de terminaisons nerveuses se concentrent dans la paume et le long des doigts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/les-appareils-de-massages/11.png&quot; alt=&quot;mains&quot; title=&quot;mains&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/25/les-appareils-de-massages.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/25/les-appareils-de-massages.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Massage Dans Le Temps.</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/le-massage-dans-le-temps/1.jpg&quot; class=&quot;p1img1&quot; /&gt;
Petite rétrospective d’une des plus anciennes formes de thérapie utilisée tout au long de l’histoire pour guérir le corps et l’esprit : Le Massage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les Indiens seraient les précurseurs avec le massage ayurvédique, signifiant sciences de la vie. Il permet de réguler l’énergie afin de retrouver l’équilibre. Cette technique remonterait à plus de 6 000 ans….&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/le-massage-dans-le-temps/reflexologie.png&quot; class=&quot;p1img2&quot; /&gt;
Pour les Chinois il y 5 000 ans c’est la découverte de la réflexologie plantaire. Elle permet de traiter l’ensemble de l’organisme en appliquant des pressions sur les points d’acuponcture des pieds, chaque point étant relié à un organe cela permet de soigner le corps en entier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis ce fut au tour des Japonais il y a 4 000 ans qui développèrent le célèbre massage shiatsu qui agit par la pression des doigts au niveau des points réflexes de l’organisme. Son objectif est d’éliminer les blocages afin de libérer l’énergie et de permettre au corps de retrouver stabilité et santé en se basant sur le principe du flux énergétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/le-massage-dans-le-temps/chiropractie.png&quot; class=&quot;p1img3&quot; /&gt;
Ce n’est qu’il n y a 2500 ans que les médecins du Bouddha seraient à l’origine du massage thaïlandais qui stimule la circulation sanguine et la flexibilité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus près de nous, pour les médecins de l’antiquité grecque et romaine, le massage était l’un des principaux moyens de guérir et de soulager. Se faire masser avant et après le sport était une chose courante, cela régénérait le corps et soulageait les douleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début du Vème Siècle av. J.-C., Hippocrate, qui a donné son nom au très connu serment écrivait : «  Le médecin doit avoir l’expérience de beaucoup de choses, mais à coup sûr du massage qui assouplit une articulation raide, ou au contraire corrige une hyperlaxité “&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les travaux du suédois Per Henrik Ling rendirent le massage populaire en Europe au début du XIXeme siècle. On luit doit la célèbre méthode qu’on appelle aujourd’hui le massage suédois. Elle compile un mélange des techniques chinoises, égyptiennes, grecque et romaine associé à ses connaissances de la gymnastique. Sa pratique est basée sur des mouvements d’effleurage, de pétrissage, de friction, de percussion et de vibration.
Dans le monde occidental d’aujourd’hui, cette valeur thérapeutique vient d’être redécouverte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les techniques de massage actuelles et de nombreux appareils de massage s’inspirent encore largement de l’enseignement de Per Henrik Ling.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 16:04:31 +0100</pubDate>
        <link>/jekyll/update/2016/11/23/le-massage-dans-le-temps.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/jekyll/update/2016/11/23/le-massage-dans-le-temps.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
